澳中官員舌戰 中國大使館指控澳洲玩小把戲

（中央社記者丘德真雪梨29日專電）針對中國被指隱匿武漢肺炎疫情，澳洲政府倡議派獨立人士員前往調查，引發兩國官員舌戰。中國駐澳洲大使館今天發表聲明，批評澳洲操弄政治「小把戲」，並且揚言要「奉陪」。

中國遭控隱匿2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情，澳洲政府倡議派遣獨立監察人員調查中國自疫情以來的作為。對此，中國駐澳洲大使成競業稍早揚言，指中國民眾可能因此抵制澳洲紅酒和牛肉，家長也可能不送子女到澳洲留學。隨即引發澳洲官員與中國外交人員一連串的舌戰。

對於中國駐澳洲大使成競業的言論，澳洲貿易、旅遊暨投資部部長伯明罕（Simon Birmingham）昨天上午向媒體證實，澳洲外交暨貿易部（DFAT）秘書長孫芳安（Frances Adamson）已就此事致電成競業。不過，澳洲當局並未公開通話內容。

中國駐澳洲大使館昨天下午發布一則「駐澳使館發言人答記者問」聲明，並公開通話內容。

聲明指出，孫芳安「承認現在不是開展調查的時機，澳方也沒有具體方案，不希望此事影響澳中關係。」

聲明提到，成大使（成競業）詳細闡述了中方相關立場，指出無論澳方怎麼辯解，都掩蓋不了有關建議是政治操弄的事實。正如西方諺語所說，「表面叫賣酒，實際出售醋」（Cry up wine and sell vinegar，有掛羊頭賣狗肉之意）。

聲明強調，成競業嚴辭拒絕了澳方就其近日接受澳金融評論報（Australian Financial Review）採訪時有關表態的關切，要求澳方放下意識形態偏見，停政治操弄，多做有利於雙邊關係發展的事。」

對於中國大使館昨晚的聲明，澳洲外交暨貿易部（DFAT）於昨天晚間發表聲明，對於中國大使館的言論並表示「遺憾」。

聲明強調，澳洲外交暨貿易部並不會違反外交禮儀和專業操守，也不會干涉外國代表和澳洲媒體之間的互動。

對於澳洲的回應，中國駐澳洲大使館今天再度發表聲明表示：「中國駐澳大利亞使館發言人4月28日下午作出的表態，是對澳方早先違背外交慣例行為的正當回應。」

聲明解釋：「關於成競業大使與澳外交貿易部秘書長的通話內容，係由澳媒首先報導，顯然是由澳方官員透露。鑑於有關報導不準確，有誤導性，使館發言人不得不作出表態，以正視聽。」

聲明強調：「中國駐澳使館從不玩小把戲，這不是我們的傳統。但如果有人要玩這類把戲，我們只好奉陪。」

澳洲貿易、旅遊暨投資部部長伯明罕今天接受天空新聞訪問時，並未針對事件多作評論。他僅表示澳洲和中國當局「經過了閉門討論。」

他強調：「（澳洲）政府已表達不滿，政府已清楚地陳述我們的政策立場。我們要爭取的，是在理想的情況下，想要看到世界衛生組織（WHO）實行改革；並且要求一場公開、透明和獨立的調查。」

另外，澳洲內政部部長杜登（Peter Dutton）也在今天重申，獨立調查的建議，是要求中國提高透明度，以便防止日後重蹈覆轍；他並呼籲成競業反省（reflect）自己的言論。

戰狼外交
大國勃起

從不玩但係又要奉陪 即係玩定唔玩

最好戰狼個個國家出精一次
疫情一完支那就仆街

支共咁惡出埋對萬國宣戰詔書啦

貿易戰咪又係咁講

外交下下都發脾氣咬人真係有用咩